<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>死无葬身之地</title>
    <link href="/2022/07/20/%E6%AD%BB%E6%97%A0%E8%91%AC%E8%BA%AB%E4%B9%8B%E5%9C%B0/"/>
    <url>/2022/07/20/%E6%AD%BB%E6%97%A0%E8%91%AC%E8%BA%AB%E4%B9%8B%E5%9C%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>   到第七日，<br>   神造物的工已经完毕，<br>   就在第七日歇了他的工，<br>   安息了。</p><span id="more"></span><p>不知晓为何，久久不能平静。<br>他们所经历的一切仿佛都是我所避开的不幸，可又仿佛是我所未能经历的遗憾。他，出生的坎坷，却遇到了自己的亲人，他在呵护中长大，后来，亲人走了，后来，他也走了。他们，他走后遇到了他们，有熟人也有陌生人，一同存在于死无葬身之地，只是存在。<br>相对生来说，死或许有太多的坦然。死后，没有顾虑，没有牵挂，没有人情世故，有的大概只是执念一缕，些许遗憾，或许是这样，毕竟我还活着，死后也不会再有机会说什么。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>水仙花</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>在路上的大家</title>
    <link href="/2021/12/25/%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AE%B6/"/>
    <url>/2021/12/25/%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AE%B6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家，<br>好久不见？<br>最近怎么样？</p><span id="more"></span><p>其实，只是<br>嗨，回来了啊！什么时候回去啊？</p><p>我只是无奈，没办法再说其他，<br>我早已自顾不暇，也就只能珍惜这短暂的时光，<br>后来，<br>我的话里全是玩笑，只是不让自己多想，<br>不提分别，只盼再相聚。<br>这日子啊，真的熬人啊！！！</p><p>我，<br>好像在你们身上看见了自己不同的可能，<br>漂泊，满足，努力，平淡，幸福，<br>可最终我不是可能，自己也不懂。<br>就很离谱，<br>不久前我们还可以吃着火锅唱着歌，做一群二货大学生，<br>转眼间，<br>为了生活奔波，无暇顾及其他，<br>时光是真无情啊，少年不再年少。<br>可能，<br>我是那个漂泊异乡的游子，<br>我是那个满足平淡生活的天真孩子，<br>我是那个努力拼搏的男孩，<br>我是那个幸福的女生，<br>可却只是可能，<br>我不是你们，<br>我只是还在迷茫的自己。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>水仙花</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>辛丑年末</title>
    <link href="/2021/12/25/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E5%B9%B4%E6%9C%AB/"/>
    <url>/2021/12/25/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E5%B9%B4%E6%9C%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  且将新火试新茶，诗酒乘年华！</p><span id="more"></span> <p> 不知怎的，忽然就感觉自己应该多些少年意气，年少要有年少的骄傲 ！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>水仙花</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>十九岁</title>
    <link href="/2021/06/09/%E5%8D%81%E4%B9%9D%E5%B2%81/"/>
    <url>/2021/06/09/%E5%8D%81%E4%B9%9D%E5%B2%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre>十九岁那年的天马行空是如今我最怀念的</pre><span id="more"></span><pre>    流浪的心    流浪，又没有方向    终点    或许只是期望的陪伴    还有一份长久的心安    和手边的温暖    让我不惧黑暗    无畏痛楚    即使岁月汹涌波涛    脚下的路一直是最初的那条    陪伴的人还有我喜欢的模样    还有那熟悉的味道    给我肯定的未来    一个渴望的平凡家庭    然后岁月迟暮，晨钟暮鼓    从青丝看你到白发，闲话桑麻    粗茶淡饮，并肩等夕阳    一生不负    终老难分</pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>水仙花</tag>
      
      <tag>诗</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>诗与远方</title>
    <link href="/2020/11/18/%E8%AF%97%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9/"/>
    <url>/2020/11/18/%E8%AF%97%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div align = "center"> 热爱生命---汪国真</div><p>我不去想是否能够成功</p><p>既然选择了远方</p><p>便只顾风雨兼程</p><span id="more"></span> <p>我不去想能否赢得爱情</p><p>既然钟情于玫瑰</p><p>就勇敢地吐露真诚</p><p>我不去想身后会不会袭来寒风冷雨</p><p>既然目标是地平线</p><p>留给世界的只能是背影</p><p>我不去想未来是平坦还是泥泞</p><p>只要热爱生命</p><p>一切，都在意料之中</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>水仙花</tag>
      
      <tag>诗</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>阿拉比续写</title>
    <link href="/2020/11/17/%E9%98%BF%E6%8B%89%E6%AF%94%E7%BB%AD%E5%86%99/"/>
    <url>/2020/11/17/%E9%98%BF%E6%8B%89%E6%AF%94%E7%BB%AD%E5%86%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我抬头凝望着黑暗，发觉自己是受虚荣驱动又受虚荣愚弄的可怜虫；我的双眼中燃烧着痛苦与愤怒。</p><span id="more"></span> <h3 id="续写"><a href="#续写" class="headerlink" title="续写"></a>续写</h3><p>我站在集市中间，黑暗带来的寒冷侵入我的身心，和我的痛苦与愤怒交织在一起，我不得不停止我的愤怒，带着满身的寒冷与痛苦向大厅外走去。我拖着步子，一步一步的向外走着，我仿佛在逃避，逃避这个黑暗而阴冷的集市；逃离那个摆着瓶瓶罐罐的摊位；逃离那个摊位上的年轻女士。我本以为美好的集市，我本向往的集市，如今像一个荒废的小城，处处是黑暗，处处是阴冷，</p><p>我麻木的走着，走出了那个巨大的建筑物，看着那个临时搭建木质月台，特别简陋，仿佛走上去就会塌，我静静的等着回家的列车。</p><p>这就是她想来的集市吗？我就是我期望的集市吗？回去以后我又该如何面对她呢？</p><p>我不断的问自己这些问题，自己犹如被世界抛弃了一般，那么无助，那么痛苦。</p><p>滴，滴，滴······</p><p>雨滴落在了我的脸上，我不得已从思考中回过神来。下雨了，渐渐地雨开始变大，不一会车来了，它从黑暗中驶来，像一个孤独的旅行者，麻木地前行，我买了票上了车，车厢里空荡荡的，空旷的让人害怕，只有车厢顶的灯散发着微弱的光芒，我坐在了那缕微弱的灯光下，望着窗外出神，静静地等待发车。车外那个月台渐渐地远离我，窗外的景色动起来了，越来越快，我知道我离那个我一直希望，向往的地方越来越远，瞬间松了口气，同时也开始纠结与害怕，回去以后该如何面对她。</p><p>列车在山间前行，我的思绪在这山间飘摇着，我问自己我为什么要来这个地方，是我向往这个地方吗？不，是她真的想去，她吗？我是为她而来，为了给她讲述这个地方而来的，这个地方有什么？巨大的建筑物，整个大厅里都是卖东西的摊位，摊位上有着彩灯做的装饰，年轻的摊主女士。好像我只能告诉她这些了，我只看到了这些，不，我可以再加一些，集市里有各式各样的东西，手工艺品，食物，衣服，还有来自不同地方的人，有马戏团······</p><p>在我梳理自己所看到的集市和我想看到的集市的时间里，列车路过了韦斯特兰车站，路过了来时看到的大湖，废弃的房屋，只是我不再关心窗外的景色，一直沉醉在自己想象的那个美好而热闹的集市世界里。</p><p>列车停了，我到了，我迈步向家的地方走去，途中还在不断完善自己看到的集市，到了门口，想到她的身影，我犹豫了，我该不该和她说呢？忽然步子变得沉重，心情也很沉重，我咬咬牙，迈着沉重的步伐走了进去。</p><hr><p><img src="/img/%E9%98%BF%E6%8B%89%E6%AF%942.jpg"></p><h3 id="阿拉比-Araby"><a href="#阿拉比-Araby" class="headerlink" title="阿拉比(Araby)"></a>阿拉比(Araby)</h3><p>北理奇蒙德街的一头是不通的，除了基督兄弟学校的学童们放学回家那段时间外，平时很寂静。在街尽头有一幢无人住的两层楼房，跟一块方地上比邻的房子隔开着。街上其他房屋仿佛自以为有像样的住户，而沉下褐色的脸，互相凝视。</p><p>我们从前的房客，一个教士，死在这屋子的后客厅里。由于长期关闭，所有的房间散发出一股霉味。厨房后面的废物间里，满地都是乱七八糟的废纸。我在其中翻到几本书页卷起而潮湿的平装书：瓦尔特•司各特作的《修道院长》，还有《虔诚的圣餐者》和《维道克回忆录》。我最喜欢最后一本，因为那些书页是黄的。屋子后面有个荒芜的花园，中间一株苹果树，四周零零落落的几株灌木；在一棵灌木下面，我发现死去的房客留下的一个生锈的自行车打气筒。那教士是个心肠很好的人，他在遗嘱中把全部存款捐给了各种慈善机构，又把家具赠给他的妹妹。</p><p>到了日短夜长的冬天，晚饭还没吃完，夜幕就降落了。当我们在街上玩耍时，一幢幢房屋变得阴森森的。头上的夜空显出一片变幻的紫罗兰色，同街灯的微光遥遥相映。寒气刺骨，我们不停地玩着，直到浑身暖和。我们的喊叫声在僻静的街心回响。我们窜到屋子后面黑暗、泥泞的巷子里，遭到棚屋里那一伙野孩子的夹道鞭打；我们就跑到一家家幽暗阴湿的花园后门口，那里一个个灰坑发出难闻的气味。随后再到黑黝黝的满是马粪味的马厩去。马夫在那儿梳马，或敲着扣上的马具，发出铿锵的声音。当我们折回街道时，灯光已经从一家家厨房的窗子里透出来，把这一带照亮了。这时，假如我叔叔正拐过街角，我们便藏在暗处，直到他走进家门。如果曼根的姐姐在门口石阶上呼唤弟弟回家吃茶点，我们就在暗中瞧着她对街道东张西望。我们等着看她呆住不走呢，还是进屋去。要是她一直不进去，我们就从暗处走出来，没奈何地走到曼根家台阶前。她在等我们，灯光从半掩的门里射出来，映现出她的身影。她弟弟在顺从她之前，总要先嘲弄她一番，我则靠着栅栏望她。她一移动身子，衣服便摇摆起来，柔软的辫子左右挥动。</p><p>每天早晨，我躺在前客厅的地板上，望着她家的门。我总是把百叶窗拉下来，只留一英寸不到的缝隙，那样别人就看不见我了。她一出门走到台阶上，我的心就怦怦跳。我冲到过道里，抓起书就奔，跟在她后面。我紧紧盯住她穿着棕色衣服的身影。走到岔路口，我便加快步子赶过她。每天早晨都是如此。除了随便招呼一声,我从未同她讲过话。可是，她的名字总是使我蠢头蠢脑地激动。</p><p>甚至在最不适宜浪漫的想象的场合，她的形象也陪伴着我。每逢周末傍晚，我都得跟姑妈上街买东西，替她拎一些包。我们穿行在五光十色的大街上，被醉鬼和讨价还价的婆娘们挤来挤去，周围一片喧嚣：劳工们在诅咒，站在一桶桶猪颊肉旁守望的伙计们尖声叫嚷，街头卖艺人用浓重的鼻音哼着赞美奥唐纳万•罗沙的《大伙儿都来》，或一支感叹祖国动乱的歌谣。这些噪声汇合成一片众生相，使我对生活的感受集中到一点：仿佛感到自己捧着圣餐杯，在一群仇敌中间安然穿过。有时，在莫名其妙地做祷告或唱赞美诗时，她的名字会从我嘴里脱口而出，我时常热泪盈眶（自己也说不清为什么）。有时，一股沸腾的激情从心底涌起，流入胸中。我很少想到前途。我不知道自己究竟会不会同她说话，要是说了，怎么向她倾诉我迷惘的爱慕。这时，我的身子好似一架竖琴，她的音容笑貌宛如拨弄琴弦的纤指。</p><p>有一天，薄暮时分，我踅到教士在里面死去的后客厅内。那是一个漆黑的雨夜，屋子里一片沉寂。透过破碎的玻璃窗，我听到雨密密麻麻泻在土地上，针尖似的细雨在湿透了的花坛上不断跳跃。远处，有一盏街灯或谁家窗口透出的光在下面闪烁。我庆幸自己不能看清一切。我的全部感官似乎想隐蔽起来，我觉得自己快要失去知觉了，于是把双手紧紧合在一起，以致手颤抖了，一面喃喃自语：“啊，爱情！啊，爱情！”</p><p>她终于跟我说话了。她一开口，我就慌乱不堪，呆在那儿，不知道说什么好。她问我去不去阿拉比。我记不起怎么回答的。她说那儿的集市一定丰富多彩，她很想去呐。</p><p>“为啥不去呢?”我问。</p><p>她不断转动着手腕上的银镯子说，她不能去，因为这一礼拜女修道院里要做静修。那时，她弟弟正和两个男孩抢帽子。我独自站在栅栏前。她搭着一根栏杆的尖端，低下头，凑近我。门对面，街灯的光照着她白嫩的脖子的曲线，照亮了披垂的头发，也照亮了搁在栏杆上的手。她稍微叉开腿，从容地站着，灯光使她衣服的一边清晰可见，正好映出衬裙的白色镶边。</p><p>“你真该去看看，”她说。</p><p>“我要是去，”我说，“一定给你捎点什么的。”</p><p>从那一晚起，数不清的愚蠢的怪念头充塞在我白天的幻想和夜半的梦中！但愿出发前那段乏味的日子一下子过去。学校里的功课使我烦躁。每当夜晚在寝室里或白天在教室中读书时，她的形象便闪现在我和啃不进的书页之间。Araby（阿拉比）这个词的音节在静谧中隐隐然回响，我的心灵沉溺在寂静中，四周弥漫着魅人的东方气息。我要求让我星期六晚上到阿拉比集市去。姑妈听了吃一惊，疑心我跟共济会有什么勾搭。在课堂里，我难得回答出问题。我瞧着老师的脸从和蔼变成严峻。他说：“希望你不要变懒了。”我成天神思恍惚。生活中的正经事叫我厌烦，它们使我的愿望不能尽快实现，所以在我看来，都像儿戏，单调而讨厌的儿戏。</p><p>星期六早晨，我对姑父说，晚上我要到集市去。他正在衣帽架边手忙脚乱地找帽刷子，便漫不经心地说：</p><p>“行，孩子，我知道了。”</p><p>他呆在过道里，我就没法去前厅，趴在窗口眺望了。我悻悻地离开家门，缓缓地走向学校。空气透骨地阴冷，我心里一阵阵忐忑不安。</p><p>回家吃饭时，姑父还没回来。时光还早呢。我坐着望了一会儿钟，滴答滴答的钟声叫我心烦意乱，便走出屋子，登上楼梯，走到楼上。那些高敞的空房间，寒冷而阴郁，却使我无拘无束。我唱起歌来，从一个房间跑到另一个房间。透过正面的玻璃窗，我看见伙伴们在街上玩耍。他们的喊声隐隐约约传到耳边。我把前额贴住冰冷的玻璃窗，望着她住的那栋昏暗的屋子。约莫一个小时过去了，我还站在那儿，什么都没看见，只在幻想中瞧见她穿着棕色衣服的身形，街灯的光朦胧地照亮曲线的脖子、搁在栏杆上的手，以及裙子下摆的镶边。</p><p>我再下楼时，看见当铺老板的遗孀默塞尔太太坐在火炉边。这个长舌妇，为了某种虔诚的目的，专爱收集用过的邮票。我只好陪着吃茶点，耐着性子听她嚼舌。开晚饭的时间早已过了一小时，姑父还没回来。默塞尔太太站起身来说:“对不起。”不能久等，八点过了，她不愿在外面待得太晚，夜里的风她受不了。她走后，我在屋里踱来踱去，紧攥着拳头。姑妈说：</p><p>“上帝啊，兴许今晚去不成了，改天再去看集市吧。”</p><p>九点，我忽然听见姑父用弹簧锁钥匙在开过道门。接着听见他自言自语，听到衣架被他挂上去的大衣压得直晃荡。我能猜出这些声音意味着什么。晚饭吃到一半，我向他要钱到集市去。他已把这件事给忘得一干二净了。</p><p>“人们早已上床，睡过一阵了，”他说。</p><p>我没笑。姑妈大声说：</p><p>“还不给钱让他去？！他已经等得够长啦！”</p><p>他说非常抱歉，忘了这件事。尔后又说，他很欣赏那句老话：“只工作不玩耍，任何孩子都变傻。”他又问我去哪儿，于是我再讲一遍。他便问我知不知道《阿拉伯人向骏马告别》。我走出厨房时，他正要给姑妈背诵那故事的开场白哩。</p><p>我紧紧攥着一枚两先令银币，沿着白金汉大街，向火车站迈开大步走去。街上熙熙攘攘，尽是买东西的人，煤气灯照耀得如同白昼，这景象提醒我快到集市去。我在一列空荡荡的火车的三等车厢找了个坐位。火车迟迟不开，叫人等得恼火，过了好久才慢慢地驶出车站，爬行在沿途倾圮的房屋中间，驶过一条闪闪发亮的河流。在威斯兰罗车站，来了一大群乘客，往车厢门直拥。列车员说，这是直达集市的专车，这才把他们挡回去。我独自坐在空车厢里。几分钟后，火车停在一个临时用木头搭起的月台旁。我下车走到街上。有一只钟被亮光照着，我瞅了一眼：九点五十分。我的面前矗立着一座大建筑物，上面闪亮着那魅人的名字。</p><p>我怎么也找不到花六便士就能进去的入口。我生怕集市关门，便三脚两步穿过一个旋转门，把一个先令付给一位神情疲惫的看门人。我发现走进了一所大厅，周围环绕着只有它一半高的游廊。几乎所有的棚摊都打烊了。大半个厅堂黑沉沉的。我有一种阒寂之感，犹如置身于做完礼拜后的教堂中。我怯生生地走到商场中间。那儿还有些人围着仍在营业的摊子；一块布帘上用彩灯拼成“乐声咖啡馆”几个字。两个男子正在一只托盘上数钱。我倾听着铜币落盘时的叮当声。</p><p>我搜索枯肠，才想起为什么到这儿来，便随意走到一个搭棚的摊子前，端详陈列在那里的瓷花瓶和印花茶具。棚摊门口有个女郎，正同两位年轻的先生说笑，我听出他们的英国口音，模模糊糊听着他们交谈。</p><p>“噢，我从没说过那种事。”</p><p>“哎，你肯定说过。”</p><p>“不，肯定没有！”</p><p>“难道她没说过？”</p><p>“说过的，我听见她说的。”</p><p>“啊，这简直是……胡说。”</p><p>那位女郎看见我，便走过来问要买什么。她的声音冷冰冰的，好像出于责任感。我诚惶诚恐地瞧着两排大坛子，它们竖在摊子门口两侧，恰似东方卫士；我低声说：</p><p>“不买，谢谢。”</p><p>那女郎把一只花瓶挪了一下，然后回到两个年轻人身边去了。他们又谈起同一个话题。那女人回头瞟了我一两次。</p><p>我逗留在她的棚摊前，仿佛真的对那些货物恋恋不舍一般，尽管心里明白，这样呆着毫无意思。最后，我慢吞吞地离开那儿，沿着集市中间的小道走去。我把两个便士丢进口袋,跟里面一枚六便士的硬币碰响。接着，我听见长廊尽头传来熄灯的喊声。顿时，大厅上方漆黑一片。</p><p>我抬头凝视着黑暗，感到自己是一个被虚荣心驱使和拨弄的可怜虫，于是眼睛里燃烧着痛苦和愤怒。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>水仙花</tag>
      
      <tag>文学</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>重返荒原</title>
    <link href="/2020/11/17/%E6%91%86%E6%B8%A1%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2020/11/17/%E6%91%86%E6%B8%A1%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> “If life were a lonely river,<br>who would be then ferryman of your soul”<br>​                                      —— 如果命运是一条孤独的河流，谁会是你灵魂的摆渡人？</p><span id="more"></span> <p> 每次想起这句话，我就会想起崔斯坦和迪伦，想起那个荒原，想起他们走过荒原的点点滴滴，想起他们的故事。看过摆渡人第一部后，我对封面上的那句  “I exist because you need me”有了一定的理解：我的生命里没有摆渡人，我也不是任何人的摆渡人，我也不会因为任何人需要我而存在，我存在只因我已经存在。而后我一直很期待他们回来之后的生活会是怎样，还好作者克莱儿·麦克福尔很快就写完了第二部《重返荒原》，因此我再次走入了崔斯坦和迪伦的世界里。</p><p>《重返荒原》的故事继续《摆渡人》，但我觉得这本续集写的不如第一部让人舍不得放手，第一部跌岩起伏、故事情节环环相扣的紧张，这一部比较生活化和叙事化，好像到后几章才找到了第一部的那种感觉。</p><p>摆渡人崔斯坦和迪伦回到人间后，本以为从此能过上幸福快乐的生活，可事实并非如此。崔斯坦遭到迪伦母亲的排斥，并且两个人只要在视线范围之外就会异常痛苦等等，然而这些都不是最重要的，后来他们在无意中发现了他们重返人间的时候在荒原和人间的边界线留下了一个破洞，导致有恶鬼从荒原来到人间迫害生灵，他们在得知这一情况后产生了强烈的罪恶感和责任感，于是决定自己亲自去查看这个破洞想办法弥补这个洞，然而最终失败了且差点丧失了性命。</p><p>在一次万圣节聚会中遇到了荒原来的判官，判官同意崔斯坦若他能在三天内修补破洞且消除逃窜出来的恶鬼才能让他继续呆在人间，否则让他重返荒原。崔斯坦在修补破洞的时候遇到了事故，幸得另一个摆渡人苏珊娜的帮助才逃脱了死亡，且得以修补好破洞，但在消灭恶鬼的过程中知道了苏珊娜穿越回来的过程中也制造了另外一个破洞及让更多的恶鬼潜伏到了人间，知道这个情况后崔斯坦克服种种困难和苏珊娜一起修补好了另一个破洞，消灭了所有的恶鬼，在刚刚完成了这一切后，判官如约而至，判官判定了苏珊娜返回人世间的动机不纯，且和他所摆渡的灵魂杰克之前的纽带是自私、贪婪的。于是将苏珊娜重新遣返回了荒原，而崔斯坦和他所摆渡的灵魂迪伦之间的纽带是纯洁、友善的，且如约修补好了破洞及消灭了所有的恶鬼，准许他留在了人间。</p><p>崔斯坦和迪伦与苏珊娜和杰克形成了鲜明的对比，后面两个人穿越荒原都是出于自己的目的，苏珊娜想要寻找崔斯坦，杰克想要重回人间，两个人虽然原因不同，但是目的相同，都是为了回到人间，所以两个人也穿越了回来。只是出于自私目的的链接，让他们之间的纽带不牢靠，当审判官出现时，杰克想到的是自己，即使再难受也要逃离，所以他毫不犹豫地选择抛弃苏珊娜，这也造成自己的死亡。当杰克重返荒原后，他所看到的是真实场景的荒原，而这样的场景让他难逃成为恶鬼的命运，苏珊娜也是出于自私的目的毁了一个灵魂。</p><p>“如果命运是一条孤独的河流，谁将是你灵魂的摆渡人？”带着这句话我再次走进了他们的故事中，看到了同为摆渡人的崔斯坦和苏珊娜都是为了所爱的人带着他（她）所摆渡的灵魂来到人间，成为一个有血有肉的生者。他们所选的灵魂不同，最终的结局也截然不同。那么到底谁才是我们生命之河的摆渡人呢？我觉得可以是长辈，可以是朋友，也可以是身边任何一个对自己有爱的每一个人。</p><p>崔斯坦和迪伦的爱情让我们感动，两个人都无私的爱着对方。在遇到危险的时候彼此都为对方着想。崔斯坦是一个非常善良有责任心的人，从他感觉到由于自己私自来到人世而给人世间带来了灾难时，心里就一直想办法去弥补。为了不让心爱的人担心就独自承受这些压力，自己一个人默默忍受。崔斯坦还是一个非常勇敢的人，为了能和心爱的人不分开，勇敢的同恶魔做斗争。他和迪伦的爱情也感染了审判者，最终同意他留在了人间，继续帮助人类驱除恶魔。</p><p>苏珊娜心里一直默默爱慕着崔斯坦，当他看到心爱的人去了人世，也追随来了，但是他选择的灵魂是个自私自利的人。为了自己的私欲说了谎言，给人世带来了更大的灾难。虽说最后在崔斯坦的帮助下，把洞给堵上了，恶魔也除掉了。但是最后还是被审判者打回了荒原继续从事无聊、孤独的摆渡人生活。其实我们大家都向往美好的生活，遇到自己喜欢的人都愿意去追随，苏珊娜也没有太大的错，错就错在他选错了人，欺骗了一个被他引渡的灵魂，最后害了自己也害了杰克。</p><p>勇敢的去选择对的人，做对的事情。人的命运掌握在自己手里，只有自己努力去争取，才会得到我们想要的结果。小说的最后也是我们想看到的结局，有情人终成眷属。</p><p>其实生活中，时时刻刻都需要一个摆渡人，在我们遇到困惑的时候给我们疏导，让我们的人生走得更加顺利。我们自己也可以是自己的摆渡人，自己给自己打气。只要心中有爱，我们也是身边人的摆渡人。</p><p>生活中我们应该多存善念，真诚的对待自己，对待身边人。上天对每个人都是公平的，正如审判官所说的，他看到的苏珊娜和杰克之间的纽带是黑色的，全有贪婪和自私结成，而迪伦崔斯坦之间的纽带是明亮的。真诚的做事，无私的奉献，就会换来好运。</p><p>以前，我喜欢的故事，充满了遗憾，只有在遗憾中找到一条出路，放过了自己，让故事在结束后平静的延续着，我才会觉得，这故事不错。可是，迪伦和崔斯坦的故事没有遗憾，可我仍然沉迷其中，不可自拔。大概是那份坚定的勇气和专注的爱情吧，注定了他们不会给自己留有遗憾。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>水仙花</tag>
      
      <tag>书海</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
